日本京成電鐵FB舉「香港加油」

日本東京私鐵「京成電鐵」今天在facebook「京成電鐵 Keisei Skyliner」發表一張照片，員工手持「香港加油」 標語，為香港加油。帖文超過2000人轉載，還有過千個香港網民湧去留言，紛紛表示「多謝日本朋友」、「期待再次到日本旅行」等。

「京成電鐵」在facebook上載圖片鼓勵香港抗疫，「香港的朋友們，我們一直都支持著你們。持續勤洗手勤漱口吧！香港加油！！一起加油！！打起精神！期待再次見面！由衷期待疫情結束後與大家交流。日本加油，香港加油！」

雖然整篇帖文隻字無提香港近期的《國安法》爭議、反修例示威等字眼，但仍然有不少香港網民將「香港加油」聯想成政治含義，留言寫道，「感謝支持香港民主既日本朋友」、「光復香港！時代革命！」、「Thank you for supporting freedom and democracy」（多謝支持自由和民主）、「Fight for Freedom」（爭取自由）

點解我淨係見到台灣加油張相

香港嘅疫情邊夠出面犀利